我越來越相信「八國聯軍」唔係人地蝦支那，係支那串串貢在先

支那寫歷史個陣一定講到自己有幾慘，點俾人蝦
所有對自己不利既野通通冇記載

睇過一編文章，由外國官員角度去睇滿清的外交，精彩。

咩越來越相信
不嬲都係

當你見到今日愛字頭班人舉牌反港獨 反民主 你就知點解要八國聯軍

義和團同清兵走去打砸搶燒人哋啲大使館，唔出兵嗰啲國家都正契弟啦係咪

究竟依家啲教科書係點寫㗎?
我讀書時, 不嬲係話慈禧太后以為義和團個個刀槍不入
所以主動向八國聯軍宣戰, 簡直係霸氣嘅表現!
我諗強如現在嘅美帝
都未必夠薑一次過向列強宣戰

不嬲都係咁

其實嗰陣世界已經好文明開化

不過清朝仲當自已係天朝上國，唔理萬國公約，仲殺害日本德國外交官

同其他國家爭領土時
就搬晒幾千年以來咁多個朝代嘅領土範圍出嚟
宣稱自古以來
至於各種侵略行為, 就全部賴晒係前朝嘅
全部割蓆得一乾二淨
就連自己朝代發生嘅
都賴晒落啲已死嘅人度
直頭係無限平衡時空

玩賴皮
支那世界第一

係保護真正國寶。請感謝八聯

八國諗住開化全中国
點知最尾只係開化到上海同香港

同現在情況一樣

相傳當年如日方中嘅義和拳五大高手
單人衝入外國大使館，拳氣破槍砲，大吐清朝烏氣

但使用拳氣後，需重回四川深山散功6年，所以8國聯軍到達時，高手仍在遠方散功未能為國效力

8國聯軍於是大勝清朝，後來太后於全國發通緝令，捉拿義和拳高手興師問罪，但由於高手仍未回復，即場以欺君罪處決

傳聞葉問、黃飛鴻等人均是五大高手徒孫，只學到少少皮毛功夫，就可以威震一方

想知再講

講啦

支爆完巧立名目 重新黎過

當俄羅斯得知五大高手被斬立決後，決定派兵進攻清清遼東地區，及投入全力修建西伯利亞鐵路。

於佔領遼東地區時，俄羅斯發現義和拳真正傳人，秘密帶回聖peter堡，訓練左一支俄軍小隊，暗行義和拳兵法、武功。40年後，該支小隊開支散葉，成為德國元首惡夢

慈禧真係害咗成個中國，如果當年行到君主立憲，已經唔同曬

支那

一直都係
屌你咩

事實黎架喎
慈禧宣戰先

義和團咪即係恐怖分子,不過滿清啲保守派又係on9.
仲成日以為自己係天朝大國,鍾意郁邊個就邊個,所以咪畀人打囉

唔覺

支那幾千年來, 都無變過

就算行到君主立憲, 都係一樣垃圾國家

根本就係義和團開人拖先
先撩者賤，打死無怨呀

誰他媽的在乎支那比人打？
你是支那人嗎？

歷史重演緊

義和掌，義和團，
中國on9宗教，以為自己有神保佑，刀槍不入。
八國聯軍用刀槍將科學傳給中國。

中國人on9兼愛又走極端，一係完全迷信鬼神，一係無神論全面否定神。

宜家既教科書會寫係列強「欺負」中國

淨係睇林則除寫信屌柒維多利亞女皇已經知

蚹蛤蟈蜻
同依家啲中国人一模一樣
依百年來 都改變過

明明係清，都可以屈「支那」
技術上支那係被人滅國

呢個係事實喎
義和團係北京殺燒搶掠在先
慈禧仲話要用義和團同列強一決雌雄

係

當時 支那人(漢人) 仲打算聯合 八國聯軍, 一齊反清

如果維新成功會唔會變左日本咁

唔夠打時咪扮狗扮可憐

唔會
因為支那人DNA 同日本無得比

就算你比支那有民主, 都只會變成印度, 菲律賓 咁

根本就係

鴉片戰爭起因都唔關卷鴉片事
睇其他國家歷史就知

清當年捉撚晒人哋啲大使，又殺晒，所以8國先出兵。

琅威理，英國皇家海軍軍官，曾兩度擔任清朝北洋水師副提督銜總監督。

1882年秋，琅威理來到中國，擔任「副提督銜水師總監督」（俗稱總查），職責是管理北洋海軍的組織操練、演習和教育。
由於陸軍出身的提督丁汝昌不懂海戰，實際上琅威理肩負起北洋海軍日常訓練的全部事宜。他治軍嚴明，辦事勤勉，在艦隊官兵中灌輸英國海軍的條令。而丁汝昌本人也認為：「洋員之在水師最得實益者，琅總查為第一」。

1890年，北洋水師訪問香港，提督丁汝昌因事離艦。劉步蟾除下提督旗，改懸總兵旗。引起艦隊英籍總監督琅威理上校不服，琅威理認為他身為丁汝昌副手，理應保留提督旗，步蟾不理會。琅威理向李鴻章投訴，李卻支持劉步蟾，琅威理一怒辭職，返回英國。

威理返回英國後，宣傳他在華受辱的經歷，引起軒然大波。
英國外交部甚至為此曾考慮撤回在華的所有英籍顧問。英國政府拒絕李鴻章另聘英國人擔任海軍順問的請求並撤回部分在華雇員，同時宣布不再接納中國海軍學生。

琅威理離開北洋艦隊後，艦隊訓練日益鬆弛，軍紀每況愈下。中日甲午戰爭爆發，北洋艦隊幾乎全軍覆沒。

正如唔會無段段有個南京事件既謊言，都要有通州大屠殺在先導致大日本帝國發怒

咩越嚟越相信
根本係支那開戰先

其實個問題到今日無改變過

唔理國際慣例
唔講道理
唔守信用

連登仔講講下連釣魚台都變埋係日本既

歐美國家專登山長水遠走過黎“欺負”你小支那
仲要八個國家咁團結

諗下都知邊個辣火頭先啦

所有責任都落響人民身上。 諗起班死鬼佬搞我地d中國大媽就火都黎。

當年主動挑人機輸左今日已經變成比人害既歷史
明明滿州人都係外族 變成中國比人洽

government is the source of all evil
最大問題係滿清垃圾政府
唔肯取締垃圾宗教

義和掌，義和團，中國on9宗教，以為自己有神保佑，刀槍不入。
搞到外國要用八國聯軍用刀槍將科學傳給中國。

中國人on9兼愛又走極端，一係滿天神佛，完全迷信鬼神。

一係就玩無神論，全面否定神和宗教。

根本就係日本嘅

依加習大大咪演示緊比你睇

成百年都改唔到劣根

尖閣諸島唔係日本唔通係支那咩
過去咁多年都冇話要
一聽到嗰頭可能有資源就仆埋去爭

因為下面有石油

係琉球沖繩既，支共唔敢拎沖繩就唔好話釣魚台係屬於支共架喇

咪臭係
日日就鬧美國佬為咗爭石油打伊拉克
實際上打完之後喺伊拉克掘石油嘅都係支那公司

東南互保

唔止殺。係虐殺

虐到生晒蛆蟲

當年外國列強個個都想分咗中國，佢慈禧同班滿人on9走去搞人啲大使館，仲要殺埋德國同日本大使，連「兩軍交戰不斬來使」都唔記得
俾曬位人入，真係抵佢死。
仲要人哋所謂嘅「八國聯軍」都只係得二千幾人，中國咁都俾人攻陷京城

其實越睇越覺得依家好似嗰陣嘅滿清

一直都係事實
歷史記載支那人亂殺外國人

甲午戰爭之前都以為自己真係中國,世界中心
睇唔起日本,以為小國隨便打啦
比人打到HIHI

其實慈禧向八國宣戰係咩心態

女人當權係咁上下

果時on9 支那殺外交官同佢地家人，又搞9 租界的外國人
列強出兵同今日聯合國維持和平部隊做的野差唔多

關男人定事女人乜事
支那劣根性

釣魚台最早係日本仔係果到開發,搞漁業

慈禧係風雨飄搖既時代起碼都令滿清經歷過一次同光中興兼成功維修統治達半個世紀

但問題就係有能力去中興
點解會咁戇鳩去同八國宣戰

火燒圓明園好多教科書淨係片面歸咎於英法既野蠻
但當時既聯軍發現原本派去北京和談既使團俾清廷虐殺

侵略固然唔啱 但啲人係咪真係全盤認識歷史同有一個批判思考 係咪要將全部責任推落外國身上而自己丁點責任都冇

話人侵略同時 有冇對慈禧 恭親王 榮祿等咁多人進行批判
一味淨係話中國點慘點慘 到頭來又唔講原來中國當時既體制同權力都係落後 甚至係因為某一部分人既利益而導致中國俾人入侵既境況

我深信918嗰單都係自導自演，屈尻我地大日本帝國

share source/link pls

係叫尖閣諸島

被人打到要走佬都可以美化做「長征」
真係得啖笑

仲有
二戰果陣, 半個中國被日軍佔領, 大量中國人被日軍屠殺

但中國政府 就話呢個係戰略, 目的是「以空間換取時間」
真係得淡笑

即係你覺得應該全力守沿海地區？

三反五反
大躍進 人民公社餓死三千萬人
文革

我真係講唔出口話老毛評價七三開

google在下又好似係喎

以為自己係天朝上國

1945年二戰完結2x年唔嘈
但60年代尾發現到石油就即刻衝出黎話自己有主權

果時既中國政府算係蔣生果邊?

毛魔係二戰時的確係勝利Bo

佢就係靠日軍先趕得走國民黨

呢個我都有聽過
傳聞當時南京根本冇三十萬人
係共9煲大數

共匪特性,咁多年永遠不變

就好似南海同玫塊園事件一鳩樣

因為慈禧出發點係維護清朝皇室 而康有為個傻佬只為沽名釣譽想除去慈禧 控制皇帝

支那人企圖屠殺包括婦女、兒童的所有日本人。大多數的婦女被戲弄，遭到長達２４小時的虐待之後，有的人在東門外被殺︰在被屠殺的路途上，有的人手腳被綁，有些人的鼻子、喉嚨被穿上鐵絲，在地上拖行。尸體被丟進附近的池塘，有的人被噴上了上劇毒，整個臉部歪曲變形。

國共兩黨 都有份吹水

而且國民黨 都成日屠殺日本僑民

根本國共兩黨 都係支那人特性

國民黨同中共 都係支那人, 唔覺有任何分別

當時國民黨 就係守沿海地區, 但自己廢, 唔夠日軍打, 結果要走佬去重慶

但就話自己是以「空間換取時間」
笑死人

根本就係義和團殺人先 人地先派軍隊黎保護自己人

當時 清朝 都一樣用唔到 舉國之力 去打

因為 南方地區 唔想陪 慈禧太后 一齊顛, 所以自己同八國聯軍簽「東南互保」
而且各地有好多官員 都好憎義和團, 出兵鎮壓義和團, 當慈禧太后無到

只有北京 天津軍隊 同八國聯軍開拖

所以當時是 八國聯軍vs慈禧太后
全國大部份地區 都當 慈禧太后 係痴線婆, 唔理佢

中國沒有一個是無辜的

你要撤唔係話唔得, 但有無諗過對平民嘅影響?
如果你好似三國演義嘅劉備咁樣
帶埋啲百姓走佬, 咁絕對值得支持
但係當時根本就係 "讓領導先走"
留低啲平民做肉盾, 咁樣好難講得通
你掉低啲平民唔理, 自己撤去西部
汪精衛拋個身出嚟去同日本人和談
想盡量減低淪陷區損失, 就比你描繪成漢奸
真係好諷刺

計我話當時八國最失敗係唔消滅埋個政權

唐生智自己驚死走佬,仲拎晒d船唔理平民
成日話日本仔點殘忍又唔講下自己人點自私法,搞到可以走既走唔到
果陣蔣公問d人邊個肯守南京,有人主將唔守因為地形限制守黎冇意義,但係國之首都不能不守
雖然係自殺任務但係做得軍人咁撚自私驚死

每次見到朱仔成咁認真回應
都覺好窩心

七分發展、二分應付、一分抗日
哩個方針整死咗幾多中國人?

我記得唔知邊個國家係打柒左清朝之後
將d賠償金放返去中國教育到

因為想d中國人唔好再咁井底之蛙

當年如果唔係支那攻擊d外國僑民
八國聯軍又點會出兵 八國聯軍出兵係保民義舉

不嬲都係慈希呢條碌柒串串貢在先

其實榮祿個仆街都有責任

無論死亡人數係20萬定係30萬
日本仔都係罪孽深重
哩樣無得否認
但係另一方面
國共內戰之中, 淨係長春圍城一役
死嘅人就分分鐘超過南京大屠殺
而佢哋唔係死喺其他民族手上
係死喺中國人手上
咁多年來, 有無人悼念過?

你當列強傻㗎?
列強不嬲都只係對中國嘅商業利益有興趣
無諗過要完全吞併中國
在列強眼中, 中國咁多貧窮人口,
係一個好大嘅負擔, 無必要攬上身

即係假如金仔肯無條件放棄政權, 送俾南韓
南韓都未必想要

咸豐錯在唔俾恭親王做顧命大臣
如果有得做 慈禧慈安唔會亂黎

美國

清華源於辛丑條約約定的庚子賠款。1904至1905年（清光緒三十年至三十一年），美國國務卿海約翰認為賠款已超過美國應得到的部分，索要過多，並告訴大清駐美公使梁誠。梁誠得知後，幾番據理力爭要求美國退回，美國總統老羅斯福決定返還賠款基數定為一千餘萬美元，逐年退還。賠款用於人才培養和赴美留學。

1909年（清宣統元年），美國開始退還庚款。為統籌考核留學生，外務部與學部上奏設立「遊美學務處」並附設「肄業館」。7月17日（六月初一）遊美學務處正式建立，後任命外務部署左丞、左參議兼學部丞參上行走周自齊擔任總辦，學部員外郎范源濂和外務部候補主事唐國安，駐美公使館參贊容揆任駐美學生監督，三年間共組織三批近200人赴美留學。

外務部選定清華園後，修繕工字廳、建造校門、一院、二院、三院、同方部、北院、校醫院，1911年竣工，校園佔地450畝。1911年2月，肄業館改稱「清華學堂」，由軍機大臣那桐題寫校名，總辦周自齊兼任監督，會辦范源濂、唐國安兼任副監督。3月30日（三月初一）暫行開學儀式（中等科），4月1日高等科開學，教師多從美國聘請，遊美學務處也遷入工字廳辦公。10月，武昌起義爆發，清政府挪用退還賠款彌補軍費，學堂經費斷絕，原定正式開學儀式取消，11月9日正式停課

香港人又可以再做狗，今次應該係美國隻狗

日本 先係最蠢
二戰果陣, 真係想食哂成個中國, 結果消耗左大量國力,兵力

清末教案wiki已經被人edit晒
人哋想search都search唔到當時情況
樓主係呢個時刻出po簡直perfect
如果樓主一家被耶人殺晒，屋都被耶人燒埋
法律又制裁唔到兇手
相信樓主都會好冷靜，原諒兇手
唔會諗住報仇
係啲邪惡嘅滿清狗先會搞搞震
害到八國聯軍出現
而聯軍由於係正義之師
一路上秋毫無犯
仲贈醫施藥
令到好多人信耶

史實黎講其實劉備帶同平民棄城係真定假？

過左差唔多80年,一樣咁自大咁唔識尊重人

事實係慈嬉同十一國宣戰嘅
你要屌外國，不如屌清朝
人地一入關殺你幾十萬漢人，你仲係到拜緊人地

不如話錯在道光唔傳帝位比奕訢

當時北京市民話美軍日軍對佢地好過你地臭閪支那大清班父母官

咪就係支那開口埋口亡我之心不死嘅美帝
冇呢舊錢就冇今日嘅清華
日日話美帝亡我之心不死
但美帝就真係耐唔耐就出手打救支那
相反稱兄道弟嘅俄仔就日日趁你病攞係命

美國幫共匪開國
仲教佢野
而家共匪就成日將美國定做假想敵

果然係仁義禮智既泱泱大國

當時是入侵中國喎
只是看誰的拳頭硬

二戰日本攻打中國, 都係美國救左中國

邊個國家

介唔介意講多啲？
只聽過中國人歧視耶教
未聽過耶教殺人放火

你啲大使被人地國家虐殺緊甚至鞭緊屍
你唔出兵正契弟啦下話

其實明代遣珫球使已經有紀錄釣魚台係中國

現在留下最早的出使記錄就是上面提到的陳侃（1534），對水路的記錄為：從中國出發，依次路過小琉球（台灣，以後記錄中也有記下雞籠山），彭家嶼（平嘉山）、釣魚嶼、黃尾嶼（黃毛嶼）、赤尾嶼（赤嶼），再到達姑米島（古米山，今沖繩久米島）。但上文已經說了，這時中國水手對中琉海道還不熟悉，要靠琉球水手才能起行。以後幾本明代的出使記錄都提及釣魚島，還畫出水路圖，但沒有提及中琉分界在何處。
撚係 當時連台灣本土都唔係明 一個細細地既魚釣島明會理

之後國民黨北伐個時又亂殺外國人：漢口事件，南京事件，濟南事件...30年代有通州事件

分析支那狗講野好簡單
佢開始講第一句
你就預到第十二句都唔好信佢就得

台灣除咗三國時代孫權派過人去幾年頂唔順撤走, 臭閪支那直到南明先有人打台灣
都唔知臭閪支那點解有面話自古以來台灣係臭閪支那一部份

好似得中史話係鴉片戰爭，其他國家係寫中英商務戰爭

支那條九段線先搞笑
劃到人地門口

蔣介石條柒頭

你玩到咁串咪只會神憎鬼厭

求奇啦屌 弱國無外交 邊個拳頭大咪邊個啱 弱國冇軍力咪比人欺囉 就係咁簡單

讀下歷史啦，又衝出黎柒唔切咁

你蟈臭閪支那殺外交人員同記者拳頭幾撚大

對比係清朝入侵中原嘅野蠻
外國已經好gentlemen

家陣拳頭定槍炮大d

絕對唔係話要認同日本嘅主權

不過就算真係有咁嘅記載, 都係屬於大明帝國
唔係中華人民共和國, 亦唔係日本國

真係要判斷現在嘅主權, 要研究返之後發生過嘅事

現代國家最重要係勞動力同資源 控制到d人同資源就OK啦 無為浪費人力物力搞咁多野 弊大於利

支那鐘意邊到史書有記載就係屬於支那
莫講話鄭明先佔領台灣，清末台灣先建省，但台灣東部都未控制到

係囉，其他烈強唔講，但日本堅係想要
自己島國咁細，中國當時又大又廢，對佢擴張係必須

日本人係台東被殺臭閪支那大清即刻移動龍門

當初義和拳周圍搞事燒教堂破壞外國領事館，鬼佬真係唔知清政府背後縱容咩，不過都無奈，鬼佬都係一再呼籲清政府要採取措施制止義和拳繼續搗亂，清政府就大條道理話義和拳係民團我地做唔到啲咩，不過清狗後來見義和拳玩得咁爽終於引唔住自己都要玩埋一份，開始派清兵進攻教堂又同十一國宣戰，人地咪直接出兵回應囉

自己想做又唔敢出手就背後出錢出力搵人扮民間團體去出手咪就係華人一貫嘅死人屎橋囉，直到依家都鍾意咁玩架，華人所謂智商高就只限於耍下小聰明諗下屎橋此外就一無事處，幾千幾百年嚟都係咁，唔絕種無撚用

緊係喇

當年唔係支那串柒柒 日本點會入侵你喇

加下d廢老都有講

好人好姐又點會搞你呀 🤭

緊係你中國有問題人地先打你喇

美帝係費時打贏佢哋要執手尾渣

當年擺明係支那畜生對八國宣戰在先
好人好者點會畀全世界圍抽

食咗藥未

Who controls the present, controls the past;who controls the past, controls the future
你未聽過唔出奇，因為而家係耶人統治世界
睇以前wiki講
有信咗耶嘅大清子民殺咗人
由於耶人唔受清狗律例管轄
根據洋人法律就唔使/駛填命
仲有話佢哋公然賣鴉片，某報業集團創辦人被港英政府屈佢賣鴉片連登仔信到十足，
人哋客死異鄉都仲要狙撃人哋成個集團
但對住真正賣鴉片嘅人，連登仔又當人再生父母
當然呢方面cctvb功不可沒啦
又有殘體字網頁講（不過都有可能係中共篡改歷史煽動仇外情緒）
話當年收地起教堂用上玄牛收地手法
咁班清狗係生蕃嚟
咪走去放火燒教堂同殺洋人殺傳教士洩憤
此舉當然驚動外國政府
於是迫清狗處理
清狗欺善怕惡
咪嚴懲班子民
Loop n 次（即支那耶人蝦蝦霸霸->無事->清狗又去殺人放火->驚動外國政府）
民怨於是越積越深，打又唔夠人船堅炮利，咪short上腦ff自己刀槍不入去殺人報仇
仲有啲清狗缺乏科學常識，信咗耶嘅支那人唔祭祖唔祭天
到條村有天災人禍，班長老就頼原因係信咗耶嘅支那人
於是又令仇怨加深

p.s. FF清狗搞君主立憲成功嘅醒下啦，清狗係外族仲係少數，點管治偉大的劉漢子孫及支持者？越來越相信華夏文化有問題，劉邦單方面撕毀停火協議偷襲項羽得江山仲得支那人膜拜，民間唔暗諷佢勝之不武仲教細路仔以呢段歷史演化嘅棋類遊戲作為主要消閒娛樂。清狗又on99捧關羽做武神，三國演義根本就係劉漢子孫及支持者嘅洗腦作品，當民間以劉漢皇室為正統，邊個會服你班清狗？

利申：曾經係大中華膠

殺領事代表清狗政府已經有嚴重精神病
亡國是必然的

金思行夠la, 諗野唔好咁偏激

個陣根本冇人鍾意晚清，
實際當時八國聯軍為中國人睇清朝廷腐敗仲幫你教訓埋個垃圾政府 促成革命誕生
而家d憤青反對八國聯軍根本就係否定中國一眾革命先列

南京大屠殺都係
你幻想下面前成堆自由行

唔殺唔係人

擬諭英吉利國王檄·林則徐

謹擬頒發檄諭英吉利國王底稿，恭候欽定。

洪惟我大皇帝撫綏中外，一視同仁，利則與天下公之，害則為天下去之。蓋以天地之心為心也。貴國王累世相傳，皆稱恭順。觀歷次進貢表文云：凡本國人到中國貿易，均蒙大皇帝一體公平恩待等語。竊喜貴國王深明大義，感激天恩，是以天朝柔遠綏懷，倍加優禮。貿易之利，垂二百年。該國所由以富庶稱者，賴有此也。

唯是通商已久，眾夷良莠不齊，遂有夾帶鴉片，誘惑華民，以致毒流各省者。似此但知利己，不顧害人，乃天理所不容，人情所共憤。大皇帝聞而震怒。特遣本大臣來至廣東，與本總督部堂巡撫部院，會同查辦。凡內地民人販鴉片食鴉片者，皆應處死。若追究夷人歷年販賣之罪，則其貽害深而攫利重，本為法所當誅。惟念眾夷尚知悔罪乞誠，將躉船鴉片二萬二百八十三箱，由領事官義律，稟請繳收，全行毀化。疊經本大臣等據實具奏。幸蒙大皇帝格外施恩，以自首者，情尚可原，姑寬免罪。再犯者法難屢貸，立定新章。諒貴國王向化傾心，定能諭令眾夷，兢兢奉法。但必曉以利害，乃知天朝法度，斷不可以不懍遵也。

查該國距內地六七萬里，而夷船爭來貿易者，為獲利之厚故耳。以中國之利利外夷，是夷人所獲之厚利，皆從華民分去。豈有反以毒物害華民之理。即夷人未必有心為害，而貪利之極，不顧害人，試問天良安在？聞該國禁食鴉片甚嚴，是固明知鴉片之為害也。既不使為害于該國，則他國尚不可移害，況中國乎？

中國所行于外國者，無一非利人之物。利於食，利於用，並利於轉賣，皆利也。中國曾有一物為害外國否？況如茶葉大黃，外國所不可一日無也。中國若靳其利而不恤其害，則夷人何以為生？又外國之呢羽嗶嘰，非得中國絲斤不能成織。若中國亦靳其利，夷人何利可圖？其餘食物，自糖料姜桂而外，用物自綢緞磁器而外，外國所必需者，曷可勝數。而外來之物，皆不過以供玩好，可有可無。既非中國要需，何難閉關絶市。乃天朝于茶絲諸貨，悉任其販運流通，絶不靳惜。無他，利與天下公之也。該國帶去內地貨物，不特自資食用，且得以分售各國，獲利三倍。即不賣鴉片，而其三倍之利自在。何忍更以害人之物，恣無厭之求乎？設使別國有人販鴉片至英國，誘人買食；當亦貴國王所深惡而痛絶之也。

向聞貴國王存心仁厚，自不肯以己所不欲者，施之於人。並聞來粵之船，皆經頒給條約，有不許攜帶禁物之語。是貴國王之政令本屬嚴明。只因商船眾多，前此或未加察。今行文照會，明知天朝禁令之嚴，定必使之不敢再犯。且聞貴國王所鄰之蘭頓，及嘶噶蘭、噯倫等處，本皆不產鴉片。惟所轄印度地方，如孟啊啦、曼噠啦薩、孟買、叭噠拏默拏、嘛爾窪數處，連山栽種，開池製造。累月經年，以厚其毒。臭穢上達，天怒神恫。貴國王誠能于此等處拔盡根株，盡鋤其地，改種五穀。有敢再圖種造鴉片者，重治其罪。此真興利除害之大仁政，天所佑而神所福，延年壽，長子孫，必在此舉矣。

至夷商來至內地，飲食居處，無非天朝之恩膏，積聚豐盈，無非天朝之樂利。其在該國之日猶少，而在粵東之日轉多。弼教明刑，古今通義。譬如別國人到英國貿易，尚須遵英國法度，況天朝乎？今定華民之例，賣鴉片者死，食者亦死。試思夷人若無鴉片帶來，則華民何由轉賣，何由吸食？是奸夷實陷華民于死，豈能獨予以生？彼害人一命者，尚須以命抵之，況鴉片之害人，豈止一命已乎？故新例于帶鴉片來內地之夷人，定以斬絞之罪。所謂為天下去害者此也。

復查本年二月間，據該國領事義律，以鴉片禁令森嚴，稟求寬限。凡印度港腳屬地，請限五月，英國本地，請限十月。然後即以新例遵行等語。今本大臣等奏蒙大皇帝，格外天恩，倍加體恤。凡在一年六個月之內，誤帶鴉片，但能自首全繳者，免其治罪。若過此限期，仍有帶來，則是明知故犯，即行正法，斷不寬宥。可謂仁之至義之盡矣。我天朝君臨萬國，盡有不測神威，然不忍不教而誅。故特明宣定例。該國夷商欲圖長久貿易，必當懍遵憲典，將鴉片永斷來源，切勿以身試法。王其詰奸除慝，以保乂爾有邦，益昭恭順之忱，共享太平之福，幸甚，幸甚！接到此文之後，即將杜絶鴉片緣由，速行移覆，切勿諉延。

同Fordham University紀錄cross check過, 版本應該一樣
[url]
[/url]

好似最後無寄到

我諗起梅艷芳話 “我一個挑你六個”

地獄鬼國比人打好出奇咩

咩深仇大恨？怪我撚事

中史書都好似係話清朝串先開佢拖

講野比point啦垃圾低等人 日日留係香港捱怨氣大得濟成個憤青咁 窮撚就係垃圾

總好過你做支那人隻狗

Can’t agree more.

多謝巴打
請問如果想睇多啲同清末有關嘅軍政歷/野史，有冇相關嘅site 或者書推薦呢？ 十萬個唔該

wiki
另外，甲午戰爭前，中國北洋艦隊總排水量高過日本既幾倍，洋艦武器亞洲第一，不過唔係現代化軍隊操作。

大把人覆咗你所謂嘅point囉
只係識入依巴打嘅位
上面一堆point又唔撚睇
根本冇所謂自古以來
初期過嚟又要琉球漁民帶
中期日本已經開始做埋建設
後期知道有石油先過嚟搶

畀人串親嬲鳩 就話人垃圾低等人

海葬——大清海軍與李鴻章，呢本書都幾正。

可以參考下日本長州藩既下關戰爭前發生既，果陣長洲藩啲人就係串柒柒，拎武器攻擊路過既外國既商船，諗住好威威贏到外國人，結果引發五國攻打，長洲藩既人先知道自己幾咁柒，後尾成立奇兵隊，屈幕府機。

都咪即係中國人自己搞黎搞去，搞搞下搞到班鬼佬
即鬼佬黎傳教，做貿易又唔係係到殺人放火

Wiki 不是可信的來源

豬西成夠鐘巡樓啦屌你老母

支那人從古至今都係狗來
差在主子係邊個

Yes
冇人會敢挑戰權力
視挑戰權力為大忌

咪信大陸共9呀。佢地自己都唔信自己家

美國，其中成立左嶺南大學

係無知到以為自己刀槍不入一個挑全世界

佢地標唔到童先唔夠打
如果唔係一拳打死晒啦

同現時條二手航母周圍遊一樣

走剩幾萬，老老實實，俾你都走啦，走唔到嗰啲係俾國軍阻止，諗住攞佢地嚟做人盾，有咩事又可以混入佢地度扮平民

做英美隻狗點都好過做支那隻狗啦

中日根本係同一個故仔既兩面黎，一樣鎖國比外國強行開國，最後一個放下身段追上潮流，結果變左今日其中一個最優秀既民族；一個繼續抱殘守缺，去到今日仲係改唔到d劣根性仲犯同樣既錯

應該係美國
當時清朝賠錢比美國後
美國人用果堆賠償金，係北京開左間學校
呢間就係今日既清華大學

八國聯軍之前係真係有列強瓜分中國既講法
八國聯軍之後先放棄

日本由支持孫中山搞革命，維新，出錢出力出人
當中不乏所謂既日本右翼，e.g. 日本黑龍會
到對支那宣戰

中間發生左咩事，其實支那人要好好反省下點解日本人有咁大轉向

仲細咩 呢個講法根本無可能

慈禧本身俾班垃圾史書佬醜化得好嚴重

但佢一定唔會無腦到信義和團刀槍不入先

其實真係好講人種
由黑船開始 日本仔終於明白世界之大
佢地係即刻死學爛學 由建築 科技 制度 甚至飲食都學 因為佢明白到西方國家真係好多位值得佢地學習
一個維新令佢地將日本既文化同西方黎一個crossover 好似銀山溫泉個邊啲電燈咁

反而清狗/支那佬都仲係個種態度 泱泱大國使撚學其他人野？（可能地大啲惡啲）清狗又廢左好多明朝流落黎既科技 自然令戰鬥力大減

記得有單係義和團當街斬撚咗日本大使

呢啲真係蠻夷國家 好老實講
唔出兵打鳩佢就奇喇

但我信佢想借力打力 但估唔到引發八國聯軍

國土太大 故步自封 心態膨脹
以前就話夜郎自大 睇返轉頭 大清咪夜郎囉

支國打鳩吐蕃百越女真=擴張領土，促進中華民族融合

人地打鳩佢，或者自己做埋d野蠻野逼人打佢=五胡''亂''華，外國貪得無厭逼害中華民族

所以話依家d中史教科書根本睇壞人

其實大清根本外族入侵 唔明點解啲支那狗咁中意吹奏康雍乾/中興
不過康梁都想搞維新不過唔似對面明治咁成功
康梁個堆野簡直係紙上談兵 自然好快收皮

美國，清華大學

極端民族主義 社會達爾文主義一次大戰之前好盛行
清朝幾on9係一件事 當外國當年係想搶掠中國

當年女真咪又係走來中國搶掠，仲做埋皇帝
自己都信奉弱肉強食的話無咩資格話嗰陣時周圍啲人恰你

我覺得呢d野冇乜對錯
不過樓主標題唔太正確

支蝗淨係識話日本殺人，慰安婦，永遠唔會話蒙古滿清屠城，強姦婦女，我就唔撚信蒙古滿洲狗無類似慰安婦呢樣野，但支共隻字不提。仲有殺人王成吉思汗，殺人多過日本唔知幾多倍，班蒙古撚年年拜殺人王又唔見支共走出黎鳩叫

慈禧縱容義和拳班撚屌周街殺外國人
八國聯軍只係去救僑民
燒頤和園同搶文物係喺北京嘅漢人做

傳統中華文化由中原發展傳去夷狄
日本由始至終都要吸收人地文化再發展

兩個民族既出發點已經好唔同
所以而家支那覺得自己係中華文化的傳承人 同埋潛意識就已經覺得自己高高在上 反而要周邊地區接受中華文化
所以咪成日聽到唔接受中華文化就係落後

由封建到而家自視天朝既心態都係冇變
甚至利用列強侵略歷史維穩

中史好撚悶 係一部重重覆覆既史書
西史就唔同 好撚正
特別係近代史 見正世界既轉變
人類文明文化既真正搖籃

同過一D十幾二十歲ge中國人傾偈
佢地好鍾意外國，但係又會覺得外國都係都恰中國
佢地會話我地香港人唔愛國
但係我問佢地點解愛，又冇人答到我，同時問佢地有得移民走唔走...佢地會話走
佢地會覺得以前外國侵略佢地
但係問返佢地以前中國人所謂起源只係黃河流域一帶ge漢族，其他地方都係打其他人搶
佢地會話依D係同化
我再問咁香港點解要俾中國管？
依個時候，我未見過有中國人唔發皮氣

根本大陸佬而家受既教育係唔會有logical thinking
加上共產黨既洗腦 管制 拎錢一直塞住大陸佬把口
佢地諗既野本身就係好撚矛盾
見過唔少人 死都要移民 但話自己好愛國 但明明去到美國連閪工都無得做 幾撚矛盾

南京條約：2100萬元
北京條約：1600萬兩

你點樣計到XX億？

最盡都係馬關
有啲賠償仲用翻係中國到
庚子賠款咪有留學生囉

支那歷史不可信是常識吧

打來打去都好正常，當時中國咪又係清朝呢啲外人打入來霸左

當年廢中史根本係善政黎
中學中史完全係毒藥
仲右過日本右翼教科書

唔該晒！

正如歐洲唔會下下話鳩人法蘭西 德意志亡我之心不死

留名等睇下一個八國聯軍

抵啦垃圾 夜郎自大

唔好再瀨武器，係人既問題，鴉片戰爭時英陸軍雖然先進過清兵，但未至於掩蓋到清兵人口優勢，當時英軍係贏白兵戰打到清兵冇哂士氣

到八國聯軍，當時清兵武備係世界一流，啲槍炮仲先進過呩聯軍

慰安婦有錢收
唔個班北佬有冇畀錢呢

宋朝打後既歷史悶到癲

你假膠定5毛😂😂😂

佢地嗰啲唔稱得上係教育
只係洗腦
好多野chok得兩chok佢地自己就發現有問題
但佢地唔會認自己有問題
只會覺得係你多事
覺得如果你唔問問題就唔會有呢啲矛盾
自欺欺人到不得了

呢點亦解釋埋點解支那留學生
做親presentation/ research呢啲就仆街
因為佢地習慣咗背書
你叫佢地自己思考
佢地會死撚咗喺度唔識郁

乜乜愛港力，禮義廉

林則除唔係好人黎咩?

唔好用中國人果套睇事啦

根本無咩忠奸，好壞

反支還反支

反成咁

你不如話八國聯軍 支那無死過人好過啦

真係成班垃圾連仔

作家王龍在《天朝向左，世界向右》書中表示：1839年9月，林則徐在給道光帝的奏摺中說：「夷兵除槍炮之外，擊刺步伐俱非所嫻，而腿足裹纏，結束嚴密，屈伸皆所不便，若至岸上更無能為，是其強非不可制也。」這實際也是當時通行的一種荒謬見解，認為洋人的戎裝使得腿不能彎曲，故只長于海戰，一登岸就無可作為。1840年8月，林則徐聽到定海淪陷後，曾獻策懸賞激勵軍民殺敵，林則徐鼓動說，英國人膝蓋不能彎，「一仆不能復起」，可任人宰割。對洋人的堅船利炮，林則徐也有著奇怪的幻想：「英國要攻中國，無非乘船而來，它要是敢入內河，一則潮退水淺，船膠膨裂，再則伙食不足，三則軍火不繼，猶如魚躺在干河上，白來送死。」林則徐認為洋人嗜吃牛羊肉，若無從我國進口的大黃、茶葉以輔食，將會消化不良而死。在給道光皇帝的一份奏稿中他寫道：「況茶葉大黃，外夷若不得此，即無以為命。」而在一份擬交英國女王的文書中，他又再次強調：「大黃、茶葉、湖絲等類，皆中國寶貴之產。外國若不得此，即無以為命。」林則徐說「凡以海洋事進者，無不納之；所得夷書，就地翻譯」，卻把「China」記為「柴諾」。

清國當大漢大中華歷史已經夠勁

天滅支那

咁似而家支那人話「要不是中國...」

清，有冇source? 想睇下

佢害都係害自己個清帝國啫
自己的國自己敗

清真係最垃圾嘅朝代

今天角度，根本係有條白粉道友排骨仔 high 大咗，向八件洋人大隻佬擲屎，唔收你皮真係偷笑

帝皇術一流
缺乏現代知識視野

林則徐只不過唔抵得洋鴉片好賣過土鴉片， 想用武力玩貿易保護， 佢自己都鼓勵土鴉片發展

仲有佢篤張寶仔背脊搞到佢澳門終老

大清縱容義和團殺人， 自己又向世界宣戰
唔打柒佢仲有天理
仲有， 果時北京市民話日軍美軍對佢地好過大清父母官

願聞其詳，我忘記了

人地對戰俘都有人權
但自古支那朝代都一堆貪官
同現代沒分別

人地用槍炮，用上最先進＂機關槍＂，支那人重用弓箭騎射，全部變活靶！ 支那的洋槍隊各自貪污，步槍不統一標準，等於你用AK47 ，我用M16 ，茂利用AR 15 ，開兩野冇子彈較腳，日本仔明治維新就學到野，統一武器標準！ 連慈閪太后同軍政大臣全部緊急＂外遊＂，無主帥打條毛!

支那人最忘恩負義，美國張所有賠償捐出，在中國建立＂清華大學＂，教化你班支那人，二戰幫手打日本仔，開放市場比支那人，最後係養狼狗，咬心口

呢筆錢而家仲響度，放左入基金響美國滾存緊
但管理者唔係北京清華大學，而係台灣國立清華大學

居然仲有傻仔幻想滿清行君主立憲會有好下場
滿州旗人識閪咩係憲法咩，最後咪又變返習種稱帝模式
當年立憲由旗人話事，一個漢人都唔俾入就知咩事啦

長春圍困戰、或稱長春圍城，是第二次國共內戰時期在中國吉林省長春市發生的一場圍城戰，進攻方為蕭勁光所指揮的東北人民解放軍（下稱解放軍），守城方為鄭洞國所指揮的中華民國國軍（下稱國軍）。長春戰役是遼瀋戰役之一部分，解放軍占領長春宣告了遼瀋戰役第一階段結束。

長春戰役是中國共產黨領導之「第一個大的圍城戰役」，以10萬解放軍圍困10萬國軍。東北解放軍意圖圍城打援，以部分部隊進攻長春，吸引瀋陽廖耀湘兵團北上救援，然後在途中將廖耀湘兵團圍殲。但攻打長春之解放軍與守城之國軍兵力相當，裝備不如國軍，而廖耀湘兵團又拒絕北上援救，所以東北解放軍始終沒決心強攻長春。後解放軍決定先攻下錦州，切斷東北國軍南逃之路，將東北國軍滯留在東北戰場，逐個消滅，因此主力南下，長春戰役形成了圍而不攻之局。

戰役自1948年5月23日，解放軍對防守長春之國軍完成包圍，並切斷國軍空中運輸開始，直至10月19日國民革命軍第六十軍倒戈，新七軍投降，解放軍進駐長春結束。期間150多天解放軍進行了圍困和經濟封鎖民逃脫，為讓城內老百姓耗光城內國軍的糧食，利用鐵絲網、壕溝不讓難民出來。為勸阻出來者回去，解放軍打罵捆綁離開者，開槍射擊，最終十餘萬難民餓斃。[3] [4]

搶掠? no

八聯: 幫我包好啲文物帶返去保護。

幾百年後，証明人哋係保護中華文化。

當然有好的傳教士在華係贈醫施學，辦學，做好事。

但傳教士都有低劣教徒，好多都係在歐洲搵唔到食先黎中國，見有特權就蝦人。

仲要有班中國流氓作奸犯科後「信教」，官府不敢管。

日積月累激化反洋情緒。連洋教士做的好事都變成壞事。

文革就打爛晒剩返嗰啲

講到尾都係輸打贏要
趨炎附勢嘅一個奴才國家

搵緊，好偶然係網上睇到。

辛苦曬ching

近似觀點，全編由鴉片戰爭之前係講到八國聯軍。

另外一部份

居然有人幫支那
人類有史七千年有邊個文明會出通告鼓勵國民"殺一洋婦賞銀40兩；殺一洋童賞銀30兩"?
人類近四百年外交史上又有幾多國家會捉外國使節及隨從掉去監獄挖心虐殺?
向八國宣戰既係支那, 居然話八國聯軍蝦你? 咁二戰日本都好慘, 比美國蝦

呢層真
八國聯軍明明係清朝縱容義和拳搞外國大使館同殺人先被人打
中史書好意思顛倒是非黑白話人入侵
至於「二萬八千里長征」呢d 更加唔洗講啦

大佬呀 你殺哂人地大使館啲人呀
點唔搵你報仇呀

以前中史書講
清軍係用弓箭架
屌

大個左之後不嬲都覺得係咁

唔止咁
殺完日本大使之後, 將佢D內臟全部掘出來, 再塞D屎入去

我未試過一路睇維基一路笑

6月14日，德國駐華公使克林德率士兵攻擊圍聚在使館周圍的義和拳拳民，見義和拳民即毫不猶疑下令開槍，打死約20人

又話刀槍不入
係咪唔夠時間標神上身

俾人打真係抵撚死

最好笑自己同人宣戰跟住輸撚咗要割地賠款就話人地欺壓，喂，當時全世界都係咁架啦，三次普法戰爭法國佬打輸都要賠錢割地啦，根本係常識，好可惜中國社會係連常識都冇

正確係八國聯軍來華護橋

求source

上面有，你睇睇。

甲午戰爭都係自己耀武揚威先

1886年7月，當時尚未正式成軍的北洋艦隊奉李鴻章之命抵達朝鮮元山一帶巡弋操演「以振國威」，後又奉命前往俄國海參崴訪問。鑑於鐵甲艦在長途航行後，需回港保養維護，而當時清廷的旅順軍港尚未完工，李鴻章遂決定由水師提督丁汝昌率鎮遠號、定遠號、威遠號和濟遠號四艦前往位於日本長崎的三菱造船所進行檢修，並展開對日本的「親善訪問」。這也是中國鐵甲艦隊首次訪問日本。

8月13日，五百多名北洋海軍違反軍紀上岸，其中十多人前往當地一所妓院尋歡作樂，醉酒後鬧事鬥毆。聞妓院報案而趕至的兩名當地警察很快拘捕了滋事水兵並平息事端，經口頭嚴厲警告後釋放。被捕之水兵卻不甘受辱，其後煽動三百多名同袍上岸，強行闖入當地派出所襲擊警員。一名警員當場被水兵斬死，另一名警員被刺成重傷、最後不治，遇襲受傷的警員不計其數。事件立即於全國掀起民憤，日本國民蜂起聲討來訪的北洋艦隊。最後長崎縣警派大隊逮捕全數肇事水兵，平息民怨。[2]

事後，李鴻章對於北洋水兵的違紀行為採取姑息的態度，他說道：「爭殺肇自妓樓，約束之疏，萬無可辭。」「弁兵登岸為狹邪游生事，亦系恆情。即為統將約束不嚴，尚非不可當之重咎，自不必過為急飾也。」[2]

8月15日，在兩天前發生暴力衝突的陰影下，李鴻章仍授意全艦隊放假一天，並允許四百五十名水兵登岸自由觀光。雖然丁汝昌明令禁止水兵攜軍械上岸，然而據日方記載，許多水兵手執棍棒刀器，或是從當地店鋪購買日本刀攜帶[3]。

由於兩天前的糾紛所帶來的不滿，觀光很快演變為了械鬥。據日方記載，數名清兵伏擊並殺死一名警察，引發了械鬥[4]。早有防備的警察將數百名水兵分割包圍，街邊市民更加以配合以石塊攻擊水兵。事後統計顯示，水兵方面有五人死亡、四十四人受傷、五人失蹤（一說為十人死亡）。警察也被打死五人、三十人受傷，而長崎市民亦有多人受傷。

衝突中，在長崎市同時出現了短暫的排華浪潮，許多已入日籍的華人遭到牽連。

支那人

當年義和團就好似今日Isis

ISIS 係反政府武裝

義和團 是清朝附屬組織, 類似現今 愛港力 咁

I mean 佢地既恐怖手段

笑左

當年義和拳民入面滲曬小刀會，天地會既人，義和拳的性質係民間黑社會加流民集團。

清廷根本無錢去安撫，鎮壓太過又會激發民變。先利用仇洋情緒將拳民安撫。至於袁世凱果堆主剿派，佢地的盤算就係有仗打就可以趁機擴充軍力。

義和拳背後仲有端親王和慈禧的權鬥，端親王比慈禧更早接觸義和拳，仲想利用義和拳推大阿哥（佢個仔）做皇帝，無咩人知既係光緒有一次比端親王引義和拳民刺殺，好彩侍衛太監死戰和慈禧衛隊趕到。

慈禧點解要接見義和拳？（自己對比下毛澤東接見紅衛兵和趙紫陽接見六四學生有咩政治意義）

你估慈禧真係信義和拳？

睇少d教科書啦。

慈禧太后 無政治智慧

鎮壓義和團, 點都好過向 八國聯軍宣戰

高質post

學到嘢

而 家 先 知 ，
早 唔早 D ！

屌
宣戰詔書呀麻
有咩信唔信本來就係自己宣鳩人

所以中史讀壞腦

香港教科書原來一早比人改左

所以話中史科讀壞人

講到咁白都唔明。

當義和拳舉扶清滅洋的旗後，已經剿不得，至少朝廷唔可以公然話要剿，扶清你都剿，你寒曬天下民心。

義和拳人入面不少係原本反清復明，突然變曬扶清滅洋，無官員暗中推邊個信。

拳民背後係端親王，難聽d講慈禧上左佢當引左班拳民入京，慈禧的確想立大阿哥做皇帝取代光緒，所以先一直容忍，到端親王搞刺殺果下，慈禧直接阻止左。

至於同八國聯軍宣戰，次要，因為清廷簽幾多都賠唔出。

係一次對11國宣戰
仲有導心線係列強要求滿清比返光碎做王帝

結果都係清朝自己權鬥出事,宣戰始終都有宣,殺外國人一樣有殺,唔怪得人

因為列強要求比光碎做返王帝
就係女人發難既心態

未宣戰前都殺左。

不如直接一口氣宣戰算，柒係柒，但慈禧算係第一個夠薑同曬所有世界知名列強宣戰的人。

無咩人講既係，聶士成部都叫打左場大捷。

而家都夠薑打貿易戰,黨報話中國贏左幾場

Share please

尖閣諸島都未聽過，on9

諗起李鴻章比卑詩麥笑鳩佢淨係識殺自己人

八國聯軍既國家好多都唔係咁fd，可以激到佢地聯合出兵，證明清朝幾引起公憤

派兵攻鳩人大使館，真係on99，仲要攻唔入

攻的主力係拳民，清軍係後面睇戲，真係攻入既話，清廷先驚。

你真係信慈禧真係教科書寫到咁蠢？

果d假野就算

聶士成的勝仗係堅料，一開始追撚住遠征軍黎屌。

Clive Bigham都紀錄左呢場仗。

成場八國聯軍之役，得拳民，聶部作戰。
甘軍係睇戲

睇完d comments 都係跟返歷史書算

乜q中史書
大清入關前已經有火槍火炮

最後咪又係殺自己啲支那同類呃錢

都有甘軍嫁，成大堆人攻咁耐都入唔到真係柒到

Link pls

無搬重武器你打比我睇，榮祿仲要阻止清軍進攻，仲要送補給品入使館區

慈禧根本唔想攻下

上面有

咁又點?
原來中國打走左8國?

我想講中國明知輸都會講到好似贏左咁。
今年又重現

下邊有爭拗點?
不嬲都係義和團搞事先喎

利申中史中三程度

90後
中史記得係話洋人水手搞事
清政府依法治國 殺佢先出事
八國持住船堅炮利打入去

你係咪講英法聯軍 林維喜案

手機出極都殘體 sorry

槍炮數量唔夠
咁多人
個個有炮咩

唔係教科書唔講,, 但講完中學生未必明

清朝軍事水平低過明朝是常識吧
明中後期靠大炮嚇鳩蒙古同早期女真 清太祖聽到紅夷大炮都淆底
入關後熱兵器俾雍乾放棄晒

去到道光個陣 皇宮保衛軍 連一支鳥槍(約1600年代產物)都要係倉到拎出黎
清狗差d俾一班平民殺晒

先撩者賤有乜唔明 小學雞concept

有炮用都唔用
咁on9

同治之前武舉一路都仲係考騎射
勿忘祖宗教誨

諷刺中國而家仲係對俄羅斯神咁拜

其實係咪你地d中屎改晒syllabus定學校自己染紅左
我90尾20頭讀中史無論學校定本書都教得好持平喎
會承認清朝廢，好多戰爭係自己友人禍
會承認文革錯誤
會承認共產黨打日本仔渣流灘
初中唔好同我講要教到五胡之後無中華呢d極端史觀先叫持平

不是有記錄話，是毛澤東改晒那段歷史，然後混班農民幫手成軍建立共產黨！

洗乜咁認真 就黎盲反盲到南京大屠殺都會話共產黨鳩up㗎啦

最柒嘅係八國其中一國係支那最睇唔起嘅倭國

義和團殺佢地自己支那賤種多過殺外國人多多聲

仲有， 明明係慈禧自己向全世界宣戰先有八國聯軍

不忘初心丫嘛

當年D八旗兵去晒邊?